【輕手唔犯法？】普京簽署新法例 家暴唔打到重傷唔算刑事

【輕手唔犯法？】普京簽署新法例 家暴唔打到重傷唔算刑事

2017-02-08 20:33:00 HKT

俄羅斯總統普京周二簽署新法例，放寬對家庭暴力的處罰，受害人若沒有受重傷，初犯者僅屬民事罪，而非刑事罪行。

普京所屬的統一俄羅斯黨贊成新例，指可以保障家長教育兒童，並減少國家介入家庭事務，又指若受害人受重傷，犯案者仍需負刑事責任。克里姆林宮聲明指，法案在國會通過後，普京已正式簽署成為法例。

婦女團體就擔心新修變相鼓勵家暴，又指法例倒退。根據聯合國2010年報告，每年有1.4萬名俄羅斯婦女死在丈夫或其親友手上。

香港無重傷好多時判守行為就算

每年有1.4萬名俄羅斯婦女死在丈夫或其親友手上。

嘩 留名等睇美國女權份子出黎遣責普京

佢地緊係諗點整大女廁都唔得閒理極權國家D女人啦

戰鬥民族是怎樣鍊成的

老納

其實加拿大同美國家庭暴力
好多受害者都係男性
個時啲女權撚都唔知去左邊

怪唔得知亞洲男係東歐咁受個到女人歡迎
個到d男人打老婆好勁

反普京同trump嘅都係左膠！

俄佬要打到重傷有幾難，依條例係要佢地學下控制力度

啱晒香港

亞洲男人應該唔夠東歐婆打